<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>Notícias do CCX</title>
        <link>https://afeb-xadrez.web.app/</link>
        <description>Notícias atualizadas da Associação Federativa de Enxadristas
        da Biblioteca</description>
        <language>pt-br</language>
        <item>
            <title>Moyseys e Caio, Davi e Golias. A história se repete!</title>
            <link>https://afeb-xadrez.web.app/</link>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:24:00 GMT</pubDate>
            <description>Hoje, na primeira rodada do 1º Torneio Suíço de Chess 
            960 do CCX, Moyseys Ferreira derrota o semi-finalista, e medalhista 
            de 3º lugar dos últimos Campeonatos Mundiais do CCX, Caio Gonçalves! 
            Com este resultado, logo de início do torneio, Caio perde a chance de 
            disputar o título, e Moyseys segue na briga pelo 1º lugar, tendo que 
            disputar com o atual campeão mundial do CCX, e aquele que ele eliminou 
            Moyseys do interclasses há 15 dias, Lucas Guedes!\n\nQuem irá levar o 
            último torneio do CCX para casa?</description>
        </item>
        <item>
            <title>MOYSEEEEEEYS!!! O NOVO CAMPEÃO???</title>
            <link>https://afeb-xadrez.web.app/</link>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 18:37:00 GMT</pubDate>
            <description>Hoje, na segunda rodada do 1º Torneio de Chess 960 da 
            AFEB, com as peças brancas, Moyseys derrota o favorito ao título, 
            Guedes! Conseguindo assim sua vingança pelo interclasses, tirando 
            seu adversário da disputa do título! Agora, Moyseys enfrenta 
            quinta-feira Otávio, também com 2/2 no placar, após derrotar Murilo 
            Holtz, também se vingando pela derrota no interclasses! Essa próxima 
            partida pode decidir o último campeão do CCX de 2023, não percam!</description>
        </item>
        <item>
            <title>Partida decisiva pela primeira colocação!</title>
            <link>https://afeb-xadrez.web.app/</link>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 18:15:00 GMT</pubDate>
            <description>Hoje, com as peças brancas, Otávio vence Moyseys e 
            consegue o primeiro lugar indisputado, com 3/3 pontos no torneio!
            Enquanto isso, a disputa de 2º lugar segue tensa, com 5 jogadores
            empatados com 2/3 no placar! Será que Otávio conseguirá segurar
            sua invencibilidade na próxima rodada contra Guedes, ou será que
            teremos novos nomes na 1ª colocação?</description>
        </item>
        <item>
            <title>Murilo Holtz se abstém do Torneio de Chess 960</title>
            <link>https://afeb-xadrez.web.app/</link>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 20:38:00 GMT</pubDate>
            <description>A partir de hoje, quinta-feira (16), Murilo Holtz não
            irá mais participar do Torneio de Chess 960, pois irá fazer uma
            viagem aos Estados Unidos, e não será capaz de comparecer ao torneio
            até sexta-feira da próxima semana (24). Assim, o torneio agora
            acontecerá apenas entre 8 participantes e com um forte competidor
            a menos.</description>
        </item>
        <item>
            <title>Só mais um no caminho!</title>
            <link>https://afeb-xadrez.web.app/</link>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 17:17:00 GMT</pubDate>
            <description>Otávio derrota MNB Guedes e segue INVICTO no torneio!
            Agora, Otávio precisará derrotar apenas mais um advserário, Caio,
            para conseguir levantar seu primeiro troféu do CCX! Além disso, o
            destruidor de gigantes, Moyseys, perde o 2º lugar do torneio após
            ser derrotado por Bob! Assim, Bob atinge a 6ª colocação, e pode
            ainda lutar por uma vaga no pódium, dependendo apenas de uma
            vitória em cima do MNB Guedes para colocar suas mãos em uma
            medalha nesse disputadíssimo torneio!</description>
        </item>
        <item>
            <title>Façam suas apostas. Agora é tudo ou nada!</title>
            <link>https://afeb-xadrez.web.app/</link>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 17:31:00 GMT</pubDate>
            <description>Quarta-feira, Otávio, atualmente invicto no torneio,
            jogará uma partida contra Caio, que está apenas um ponto atrás de
            Otávio. Assim, esse jogo é decisivo, e o vencedor assume a primeira
            colocação, e lutará pelo troféu em sua última rodada! É a última
            chance de ambos os jogadores conseguirem um troféu este ano! 
            <br /> <br /> 
            <i>'Acho que ele entrará com mais vontade de vencer,
            mas não exatamente um preparo'</i>, diz Otávio em entrevista ao
            saber do pareamento da próxima rodada. 
            <br /> 
            <i>'Eu considero o torneio aberto no momento'</i>, comenta o jogador.
            <br /> <br />
            <i>'Má fase é foda. Mas vai que o Otávio pangua mais que eu. Se
            ele vacilar eu pego'</i>, diz o jogador Caio, com relação à próxima
            partida do torneio.</description>
        </item>
        <item>
            <title>Jogo decisivo para o destruidor de gigantes!</title>
            <link>https://afeb-xadrez.web.app/</link>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 21:05:00 GMT</pubDate>
            <description>Na próxima rodada, Moyseys jogará contra Pedro, antigo
            e forte membro do CCX, e terá sua última chance de lutar por um lugar
            no pódium.
            <br /> <br />
            <i>'Minha meta para esse torneio é fazer bons jogos e ficar pelo menos
            em 2⁰ ou 3⁰ lugar até o final do torneio'</i>, diz Moyseys.
            <br /> <br />
            <i>'Fico um pouco ansioso com essa partida, mas não pelo jogador, e
            sim por sua importância no torneio para mim. Se eu perder esse
            partida minhas metas vão por água abaixo'</i>, comenta ele.
            <br /> <br />
            Para Moyseys, este próximo jogo é importantíssimo, e a ele não
            interessa nada se não a vitória para se manter na 3ª colocação
            do torneio.</description>
        </item>
        <item>
            <title>MAIS UMA REVIRAVOLTA NO TORNEIO DE CHESS 960!!!</title>
            <link>https://afeb-xadrez.web.app/</link>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 17:56:00 GMT</pubDate>
            <description>Mesmo após ter sido derrotado em sua primeira rodada por
            Moyseys, Caio buscou, e conseguiu vencer todas as partidas subsequentes,
            vencendo hoje do 1º colocado, Otávio, e assumindo a primeira colocação
            do torneio! Além disso, Pedro vence de Moyseys na mesa 2, e acaba com
            os sonhos dele de conseguir qualquer lugar no pódium neste torneio!
            Agora, só depende dos jogos da última rodada, mas o torneio é de
            qualquer um ainda! Quem levará o último torneio da primeira geração
            do CCX? Caio? Otávio?
            <br /> <br />
            <b>Placar Atual:</b>
            <br />
            1º. Caio - 4/5
            <br />
            2º. Otávio - 4/5
            <br />
            3º. Guedes - 3/5
            <br />
            4º. Pedro - 3/5</description>
        </item>
        <item>
            <title>E TEMOS UM NOVO CAMPEÃO!</title>
            <link>https://afeb-xadrez.web.app/</link>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 14:23:00 GMT</pubDate>
            <description>Com a derrota de Caio contra o MNB Guedes, com 5/6 e 1º
            lugar indisputado, vence seu primeiro torneio do CCX: Otávio!!!
            Seguido por Guedes na 2ª colocação, e Caio na 3ª, e encerrando assim,
            o último torneio do CCX de 2023.
            <br /> <br />
            Foram 8 torneios, 5 deles sendo AFEB, ao decorrer deste ano, com
            diversas reviravoltas, brilhantismos, capivaradas, rivalidades,
            amizades e claro, xadrez. Foi um ano incrível para mim, e acredito
            que para todos que participaram deste projeto também, fazendo dos
            intervalos muito mais interessantes e emocionantes. Foi um prazer
            acompanhar todos vocês durante este ano, e ver como vocês cresceram,
            como jogadores, e como pessoas. Espero ver vocês novamente em uma
            partida em breve, e prometo que também não ficarei para trás! Por
            mais que não esteja mais na modalidade presencial do CCX, não
            significa qude deixarei de melhorar e ganhar torneios na online.
            Não irei desapontar vocês, então não me desapontem! Continuem
            sempre crescendo e aprendendo cada vez mais, e aproveitando
            tudo o que o xadrez nos tem para oferecer.
            <br /> <br /> 
            Se quiserem me encontrar em eventos futuros, vocês sabem onde
            me encontrar. Onde houver xadrez, eu estarei lá. Boa sorte a
            todos nessa longa jornada do xadrez, e nos vemos no próximo torneio.
            Obrigado por tudo!</description>
        </item>
        <item>
            <title>AFEB traz prêmios de Leme para casa!</title>
            <link>https://afeb-xadrez.web.app/</link>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 23:06:00 GMT</pubDate>
            <description>Hoje, domingo, dia 10 de dezembro de 2023, ocorreu
            a 98ª etapa do Circuito Solidário de Xadrez (CSX) em Leme/SP.
            Com 60 competidores no torneio aberto, e 16 inscritos para a
            categoria sub-18, MNB Guedes e Pedro Borges conquistaram 4º e
            7º lugares respectivamente no torneio, conseguindo os troféus que
            são entregues pelo torneio até à 8ª colocação! Parabéns aos
            jogadores, e que venham muitos mais troféus à AFEB!</description>
        </item>
        <item>
            <title>Caio se torna o 1º Campeão de Blitz do CCX</title>
            <link>https://afeb-xadrez.web.app/</link>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2023 17:42:00 GMT</pubDate>
            <description>Ontem, 18 de dezembro, a diretoria do CCX decidiu
            que a decisão do polêmico 1º Torneio Suíço de Blitz do CCX foi
            de fato equivocada e injusta. O diretor do CCX disse que:
            <i>'A criação de novos critérios de desempate durante o torneio é
            um erro inaceitável, e que não pode se repetir'.</i>
            <br /> <br />
            Assim, Caio consegue a primeira colocação do torneio, empatado na
            1ª colocação com MNB Guedes, devido ao único critério de desempate
            válido ser o de confronto direto ao torneio na época. Por conta disso,
            Caio se torna elegível novamente a um título de Mestre Nacional da
            AFEB caso consiga mais uma vez atingir os 2050 pontos de rating rápido,
            ou blitz. Quanto ao torneio, os critérios de desempates estão sendo
            reavaliados para a próxima edição, diz diretor do CCX, MNB Guedes.</description>
        </item>
        <item>
            <title>Inscrições abertas para o 1º Brasileirão AFEB!</title>
            <link>https://afeb-xadrez.web.app/</link>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 17:58:27</pubDate>
            <description>Estão abertas as inscrições para o 1º Brasileirão AFEB!
            O torneio começa 13/01, e será um torneio de pontos corridos, de turno
            e returno, com 1 jogo rápido (12+3) por semana. O torneio vale rating
            AFEB, e acontece de forma 100% online, sendo o 1º torneio online do CCX!
            Até o momento já são 5 participantes fortíssimos buscando o 1º título
            online do CCX, e talvez um título de mestre. Dentre eles: MNB Guedes,
            Otávio e Murilo Holtz! 
            <br /> <br /> 
            As inscrições estão em aberto até dia 07/01, um dia antes da liberação
            das datas e pareamentos dos jogos do torneio.
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Candidato a Mestre Nacional da Biblioteca Caio Gonçalves deixa a AFEB</title>
            <link>https://afeb-xadrez.web.app/</link>
            <pubDate>Wed, 07 Jan 2024 22:34:55</pubDate>
            <description>Hoje, às 19:02 horário de Brasília, Caio oficialmente deixou a AFEB.
            Após ser pressionado pelos jogadores para participar do torneio, fazendo até mesmo
            ofertas monetárias por sua participação, Caio mostrou não ter mais interesse em seguir
            com o xadrez, dizendo não ter interesse em participar do Brasileirão AFEB e nenhum
            torneio futuro da associação, assim, deixando-a na noite de hoje. A notícia chateou
            a diversos jogadores que jogaram ao lado de Caio por mais de um ano.
            <br /> <br />
            <i>'Imagino que perdemos um certo tipo de fama ou credibilidade na AFEB. Mesmo em
            sua recente falta de interesse, [ele] já foi um jogador bem ativo tempos atrás.
            Mas imagino que a maioria tem um potencial em ser um jogador de destaque e tomar
            o seu lugar. Não haverá mudança alguma.'</i>, comenta Pedro Borges.
            <br /> <br />
            <i>'Acima de tudo é uma perda para o Xadrez da biblioteca. Com certeza perdemos partidas
            memoráveis esse ano. Ao mesmo tempo que ele está acima de boa parte dos  membros AFEB,
            ele parece tratar o xadrez de um jeito diferente.'</i>, diz o atual presidente do CCX,
            Otávio.
            <br />
            <i>'Não dá pra ter certeza. Mas não ficaria surpreso se ele jogasse as olimpíadas de 
            matemática este ano. Eu acredito que ele retornará sim.'</i>, também diz ele.
            </description>
        </item>
    </channel>
</rss>
